{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_005245",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0023635",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "보흥사\n\n(寶興寺)"
    },
    "text": "ポフン寺 (寶興寺)\\n\n三国時代に創建された寺院で、韓国の全羅北道鎮安郡馬霊面に位置しています。この寺院は、大韓仏教曹渓宗第17教区本寺の一部であり、マルと呼ばれています。もともとは新羅時代に創建された広徳寺という名前でしたが、1448年に大きな被害を受けました。その後、廃墟になっていましたが、1914年にこの寺の信徒であるミン氏が昔の寺跡を訪れ、法堂と山神閣を新たに建てて復興させました。この時に寺名を北水寺としました。しかし最近、寺の跡地で1448年の修復時に建てられた上梁門が発見され、その記録に基づいて再びチャンピョンと呼ばれるようになりました。現在、寺には大雄殿をはじめ、山神閣や寮舎などがあります。大雄殿には高さ397㎝の五重石塔もあり、これは高麗時代の作品と推定されています。また、寺の入り口には龍沼と六湯滝があり、伝説によれば龍が天に昇った場所であると言われています。さらに、寺の裏には皮膚病に効くとされる薬水や、耳を明るくするとされる耳明泉もあります。また、寺の隣の北水谷では、壬辰倭乱の際に5人の勇敢な公が倭兵を撃退したという伝説が伝わっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "ポフン寺はどこに位置していますか？",
            "answer": "ポフン寺は韓国の全羅北道鎮安郡馬霊面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "ポフン寺は何時代に創建されましたか？",
            "answer": "ポフン寺は三国時代に創建されました。"
        },
        {
            "question": "ポフン寺はどの宗派に属していますか？",
            "answer": "ポフン寺は大韓仏教曹渓宗第17教区本寺に属しています。"
        },
        {
            "question": "ポフン寺の元の寺名は何でしたか？",
            "answer": "ポフン寺の元の寺名は広徳寺でした。"
        },
        {
            "question": "ポフン寺は何年に復興されましたか？",
            "answer": "ポフン寺は1914年に復興されました。"
        },
        {
            "question": "ポフン寺にはどんな建物がありますか？",
            "answer": "ポフン寺には大雄殿、山神閣、寮舎などがあります。"
        },
        {
            "question": "ポフン寺の大雄殿には何がありますか？",
            "answer": "ポフン寺の大雄殿には高さ397㎝の五重石塔があります。"
        },
        {
            "question": "ポフン寺の入り口には何がありますか？",
            "answer": "ポフン寺の入り口には龍沼と六湯滝があります。"
        },
        {
            "question": "ポフン寺の裏には何がありますか？",
            "answer": "ポフン寺の裏には薬水や耳明泉があります。"
        },
        {
            "question": "ポフン寺の隣の北水谷で何が起こったと伝えられていますか？",
            "answer": "ポフン寺の隣の北水谷では壬辰倭乱の際に5人の公が倭兵を撃退したと伝えられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 356,
        "QA": 312
    }
}